台陸委會：港府刻意放棄司法管轄權，別具用心。

觸發港府修訂《逃犯條例》的台灣殺人案疑犯港人陳同佳，日前表達願意赴台自首。台灣的刑事局周六（19日）指出，已收到香港警方致函轉達陳的意願，當局會予以合法且必要協助。陸委會下午就事件表示，港方至今未提供本案任何在港證據，顯示其刻意放棄司法管轄權，別具用心。
料於下周三（23日）因洗黑錢案刑滿出獄的陳同佳表示願意赴台自首，並請港府協助安排相關手續。據刑事局公布，該局已在周五（18日）晚收到香港警方致函，港方表明會協助陳同佳作相關安排，並樂意向台方提供一切所需的合法和可行協助。台方又表示，因應過去並無相關類似案例，後續會就事件持續與相關部門討論、研議，並提供合法且必要的協助。
此外，陸委會下午重申，當局對該案的立場始終如一，司法部門已盡最大努力積極偵辦，惟香港方面一直未向台方提供相關證據，更漠視應追訴殺人犯罪的執法立場，正正反映其推卸責任、刻意放棄司法管轄權、別具用心。陸委會又指，港府應依法律程序積極續押偵辦，只要其提出請求，台方會在對等、尊嚴及互惠的基礎上，與港方進行司法合作。
負責案件的士林地檢署則強調，陳同佳已遭通緝，不符自首要件，因此即使他入境台灣並被捕歸案，也僅能稱為「投案」，無法藉由自首獲得減刑；至於實際所判刑度，則須待檢方偵結起訴，由法官審酌。檢方又指，此前曾透過法務部請求香港協助調查取證、遣送被告來台接受偵審，惟均未獲回覆，而陳同佳的通緝時效至2055年，對於港方今次轉達陳將赴台，檢方態度為若成事則將依法辦理，但不來也不影響通緝時效。

提大家今日有咩活動 10 · 19
-----------------------------------------------------------------
全日 全民宣傳日
- 宣傳1020民陣大遊行
日期：10月20日
時間： 1330
地點：梳士巴利道花園
[ 各區宣傳，嗌口號，貼文宣，Airdrop ]

1900 - 2030 國際人道救援祈禱會
- 愛丁堡廣場
[已獲不反對通知書]

又俾人大巴大巴咁打臉

台灣做得好

【輸出革命】一齊下載強國文宣圖1020 尖嘴西九 Airdrop俾強國人！